信報：中央政府仍然支持林鄭月娥 曾鈺成說法不代表中央

民陣過去一個月三度以「反送中」為主題舉辦遊行，先後報稱有103萬、200萬及55萬人上街，中間夾雜6．12及7．1兩次以年輕人為主的衝擊立法會行動。修例風暴可以總結為跨階層、跨世代的巿民對於特區政府不肯聽取民意，後來又堅持只肯「暫緩」（實則不會重啟）《逃犯條例》修訂，以及至今無一高官須問責下台感到忿忿難平，終引發連場政治巨浪。

七一示威者暴力衝擊立法會後不久，警方隨即展開搜捕，誓言依法追究。不過，特區政府如何為眼下的管治死局「解套」才是當務之急。雖然特首林鄭月娥在七一講話中清楚承諾當局及她本人須要「刻不容緩」改善聆聽民意的工作，惟對於違法抗爭者態度強硬，揚言嚴懲不貸、追究到底，恐會把一整代年輕人置於政府的對立面，皆因不少青年視激進示威者為「同路人」，即使林鄭真有加強與新一代溝通的良好意願，可是其聯繫對象未必領情。

宜向中央「善中求」非「惡中取」
從七一大遊行可見，不少參加者及政團均要求重啟政改，近日甚至獲個別建制派人士響應。例如身兼全國人大代表的實政圓桌立法會議員田北辰認為，林鄭應說服北京當局，容許香港在2020年之前再次討論政改。立法會前主席曾鈺成更進一步建議，從一個比較低的起點討論政改，在開始階段不必提及2014年人大8．31決定，這說法與民主派「撤回8．31框架、重啟政改」的一貫立場幾乎無異。

有資深建制派人士直言，曾鈺成的說法只屬個人意見，肯定不代表中央；其出發點雖好，惟並未顧及香港的政治形勢，指曾鈺成「做好人好容易，我哋就成日做醜人，但政治現實（8．31框架外重啟政改）係不可能」。該人士形容，發生佔領立法會後，單單說重啟政改已難上加難，加上英國政府連日就修例風波發聲，足證香港的小氣候正影響國際大氣候，如果中央現時就政改有絲毫讓步，等同向一小撮暴力分子屈服。他奉勸各界若然真心想見到重啟政改，只能向中央「善中求」，斷不能奢望「惡中取」。

至於是否有高官須要問責下台，該人士重申中央政府仍然支持林鄭月娥，撤換特首不能解決問題。管治班子換血方面，例如表現備受建制陣營抨擊的律政司司長鄭若驊會否提前離任，則取決於林鄭本人的主意，中央目前不會插手。

政府中人強調，特首已表明改善溝通，非常努力及有誠意會見各界修補關係，今後將繼續專注民生及建立公義社會。然而，這些「新政」難道就足以解決本港的深層次矛盾？
余錦賢

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

14年面就比足 釋放善意 結果呢

重點：
－林鄭仍然有中央支持 之前吹嘅風未必可信
－係中央立場嚟講，8．31框架外重啟政改幾乎唔可能
－短期內唔太可能有官員問責下台

我睇信報咁耐從來唔睇條粉腸嘅嘢

無人出聲唔改
有人出聲時改=屈服所以都係唔改
講撚晒

信老鼠城班友真係on99

仲on9過投俾熱狗青城